
\chapter{Arquitetura de Software}
\label{sec-arquitetura}
\vspace{-1cm}

A Figura~\ref{figura-arquitetura} mostra a arquitetura do sistema \emph{\imprimirtitulo}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-padrao.png}
	\caption{Arquitetura de Software.}
	\label{figura-arquitetura}
\end{figure}

O sistema C2D possui como objetivo ser integrado ao Marvin. Desse modo, para facilitar a integração e possíveis melhorias das suas funcionalidades no futuro, foi utilizado o FrameWeb~\cite{souza-celebratingfalbo20}, que propõe uma arquitetura de software na qual o Marvin foi desenvolvido. Tal arquitetura é baseada no padrão arquitetural Camada de Serviço (\textit{Service Layer})~\cite{fowler:book02}. Desse modo, qualquer aplicação que for desenvolvida sobre seu modelo deve ter as seguintes camadas:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Camada de Negócio (\textit{Business Tier}):} atua diretamente com as regras de negócio, provendo as funcionalidades para que as mesmas funcionem dentro do sistema. Esta camada é dividida em duas: Lógica de Domínio (\textit{Domain}) e Lógica de Aplicação (\textit{Application});
	
	\item \textbf{Camada de Apresentação (\textit{Presentation Tier}):} lida com as funcionalidades necessárias para criação de interface para que o usuário consiga interagir com o sistema. Esta camada é dividida em duas: Visão (\textit{View}) e Controle (\textit{Control});
	
	\item \textbf{Camada de Acesso a Dados (\textit{Data Access Tier}):} trata das funcionalidades relacionadas à persistência de dados.	 	
	
\end{itemize}